［突發］金黃藝人撐廣東話，唔怕封殺唔講匪語！

陳奕迅︰「廣東人講廣東話」

陳奕迅在廣州演出時在台上說以後演出均會說廣東話，並講「廣東人講廣東話」。

以下轉載自蘋果日報報導

廣東省政府為推廣普通話而推出新例，規定明年 3月 1日起，電台、電視台、網路等節目都必須以普通話作基本用語，如用廣東話等語言就需要經有關部門審批，擺明打壓廣東話。一向敢言的陳奕迅（ Eason）上周六平安夜在廣州天河體育場舉行一場「 DUO陳奕迅 2011廣州演唱會」，率先力撐廣東話。

網民力撐

當日 Eason在寒冷的戶外環境下獻唱，適逢聖誕節，他在台上勁歌熱舞一番，即時為全場粉絲驅走寒意。 Eason在台上說：「我覺得好開心係可以喺廣州講廣東話，經過暫時 20幾個站後，我決定以後有呢個巡迴演唱，我話之佢北方、西方，定係南方，我都決定繼續講廣東話，唔係要捍 衞啲乜乜乜嗰啲，唔使嘅，之不過順口好多，廣東人講廣東話。」即時贏得全場掌聲。 Eason的力撐廣東話言論片段即時被粉絲拍下上載到微博，不少網民乘機轉載力撐 Eason，蕭定一亦在微博支持 Eason。

Eason聖誕要工作之故，太太徐濠縈就帶女兒陳康堤與好友黃偉文到日本旅行，一行數人不時上載照片上微博，玩得十分盡興。

撰文：林妃

願我可～！！！

所以一直都話
賺藍養黃有咩問題？

邊忽養黃
班狗官都賺緊藍

幾多年前既新聞？

不知有誰來逼我

十年...真係十年人事幾番新

陳奕迅撐新疆綿我同你對金黃既定義應該有啲唔同